(純分享) 小弟用樹葉同兩毫砌左幾幅畫

小弟今次第二次開post
上個post :

<自由神像>呢幅 最近終於撕走左透明膠版後面貼紙 效果都好似唔錯

自從做完<啟德>同<自由女神像>後 發現樹葉會因為日照而慢慢甩色 越黎越淺色
不過已經有方法解決(倒水晶膠)

發現樹葉會甩色之後 我第3幅作品<天壇大佛>
主要係想試到底日照可以曬到d樹葉幾淺色 所以一開始構圖既時間 已經將圖片黑白位倒轉左(正負位倒轉) 加上個黑底色
整完之後第一日

我相信無乜邊位巴打第一日會睇得出係咩黎
之後我就日日拎出有日照既地方 直接曬 (好似曬陳皮 鹹魚咁)
第一二日:由祖綠變啡
3,4日: 啡變淡黃
5-7日: 淡黃變白(開始睇得出)
第8日:

同我預期既都差唔多 太好了
不過都代表樹葉係真係會因為日照而變色
(當時擔心<啟德>會越變越白 最後變試到水晶膠可以防甩色)

<天壇大佛>由0到day8:

P.S 冇任何宗教成份 純粹想整人樣+有標誌性既地方 所以 天檀大佛

做左3幅樹葉之後 發覺樹葉既可塑性都試過(或暫時未諗到有咩挑戰)
之後就用香港 : <兩毫> 原因 都係因為覺得銀仔同樹葉一樣 會因時代進步 而被淘汰 同香港某d舊地方一樣
兩毫 我係利用佢 新淨反光 同 舊生鏽 做個反差

2100x1250 size
用左 : 8475個兩毫
如果淨係計拼貼 大概用左21日

皇后碼頭既整作過程:

最後如果大家中意同想睇多d 不如follow 我art.ig 同facebook page
當支持下小弟
ig : gllh_art ()
fb page : Giraffe leung lok hei ()

好正
上個post都有睇 巴打加油

屈機

支持

兩毫子個feel又幾好

痴撚線 高汁post

多謝巴打支持
如果有咩想知 可以FB or IG indox我
有時驚連登會睇漏
另外 如果有藝術巴 可以既話交個朋友 始終冇讀art(讀設計)
識人唔多 想識多d art人
重點: 有關於藝術既工 歡迎介紹

你癲架

巴打好犀利
支持支持

留名支持

好有心機

要堅持落去阿巴打
香港藝術既路係好難行

可惜你生於香港,如果唔係,你可能已經好出名

其實認真我都有咁諗過
不過冇計 同我覺得如果真係有料 香港都得 雖然難行好多
如果唔係我又點會一開始係lihkg開post

出唔到名唔緊要, 最慘係喺香港地, 你好快會畀人抄咗, 然後嗰個人反而出名

樓主加油, 我都做緊差唔多嘅嘢, 我指意念

勁

jable

唔好咁痴線好唔好啊 仲要整到咁靚 受小弟一拜

好有創意

明啊 不過冇得諗咁多
咩意思巴打 可以既話 傾兩句 交流下

好靚

推 好中意藝術嘢
利申畫火柴人都有困難

真係好舊相黃黃地嘅懷舊feel

點樣唱到咁多兩毫子然後托返去開工

好撚癲 巴打繼續加油

巴打好波

正評

大力支持

呢個真係周圍唱 附近區既都唱過曬 有時有有時冇
最慘係排完1蚊都唱唔到 仲麻煩埋朋友係匯豐總行到做 幫手唱
唱錢真係最麻煩同哂時間 唱到d櫃台都認得我

無知一問 兩毫子點做到唔同顏色效果?係咪燒過黎

得 冇野了 我睇到了
自隊一打

好撚勁

加油

意念好好
條路應該會好難行，
但人一世物一世，想做就做
支持你

作品未成形之前已經用左好多功夫

無聊一問，想問點解淨係用兩毫 而唔用一毫

巴打問得好
一開始的確打算一毫 砌深水埗 十蚊銀砌中環（應該貴到傻）
不過一毫好難唱 少過兩毫好多 二黎兩毫個形狀 係全球貨幣入面都好少有鋸齒形 三黎 係因為呢個鋸齒形拼貼既時候 個gap位係最少

可能係因為睇樹葉嗰三幅覺得太勁
睇兩毫就覺有d落差
Btw 巴打加油

屌你幅畫值成千七蚊喎，不如送幅畫比我

多謝巴打
其實我都諗過 不過我覺得唔同藝術 有唔同著重既地方 有人會著重思考 有人會著重睇完帶黎心靈上既改變 可能巴打所講既感動位 不過我著重既係 因時代進步 而被淘汰忽略既事 想睇完既人 會留意番身邊本來已有既野
多謝巴打意見 都有諗過試下抽象 可能遲下會試

推

千七淨係兩毫
仲有好多其他你估唔到既成本位

加油
出多幾幅作品之後
記住要爭取外國人欣賞
可以整國際化題材

試下投稿 去外國?
利申: 唔識

本土特色都得姐
人地取代唔到味得

睇得出好用心
請一定要繼續落去

好屈機

痴線

巴打高大靚仔 又識玩藝術

乜有啲兩毫子會黑色架咩？？

巴打有無番工嫁
加酒

樹葉果兩幅舊香港同自由神像
好似特別3D咁

樓主一定係藝術天才

識到你好榮幸

巴打加油

犀利

二毫真心屈

香港畢加索

好撚癲
巴打咁勁梗係要正評推post支持下

強帖留名

你咪擺你啲作品上黎睇下囉

好有心機好靚呀 推一推比更多既人睇到

你好呀巴打，我都好鍾意畫畫，最近想試下挑戰下畫壁畫，想請教一下大畫板邊到搵到

好勁

皇后碼頭嗰張如果係全部皇冠頭銀仔就仲正

有冇去中南睇過？

油麻地睇過好似唔夠大而且中南賣野好貴

擺啦，你有料你幾串我都實like你

Ho din9

冇咩幫到樓主 唯有留句加油
加油呀樓主 撐住 超有恆心

我覺得你錯在一次過貼哂啲作品上嚟

搞到我淨係可以正評一次

巴打真係藝術家黎 啲作品好靚

靚到想同你買

勁到⋯

其實擺唔擺得耐
Btw好靚

支持本土!!!!!

第二幅有好濃厚既懷舊感，不過構圖太單調，未能夠大大力敲動本土回憶既情懷。樓主你可能係想借景抒情，奈何香港人無多餘精神去發掘你作品既含義，所以我建議你去圖書館/博物館取材同構思，刻畫番啲能夠提醒現今社會既片段。

另外，硬幣拼貼係好有心思，但係我更欣賞你採取樹葉作為創作媒介。你可以試驗同配搭其他植物既組織（例如花瓣，樹皮？）去豐富質感同畫面。

好羨慕樓主能夠投入自由創作，記住參考其他例子

巴打有冇諗過放上Reddit?

我唔信
肯定係假

請受小弟一拜

點樣計條GAP? 就咁貼住痴?

想問下用左咩葉
我估用左細葉榕同大花紫薇
葉脈明顯d同埋葉形奇怪d係咪容易創作d

得我一個唔多睇到大佛個張

其實銀仔嗰幅。。。
嗱問下咋下呢個世界有好多叻人我知！
我想問，你之前將d銀仔分左幾多種色（tone)？幾多個層次(shade)？（包括污糟、氧化）

因為我睇幅野唔係黑白，而係有色既。
例如皇后乜乜個招牌，左至右由深至淺，淨係呢個黃色tone就有6至7種深淺。

又例如夜晚個天d 暗位係偏黃、落小小既暗位係偏紅、最底既暗位就偏藍。你要分幾多個色幾多個層次先做到？

咁計法，我覺得呢幅野最大難度唔係砌，而係揾到咁多咁啱色既銀仔！

望到啦
眼殘 唔知點解一入ig睇先望到
Between add oil

正貼留名

痴撚線，樓主你實掂呀

有藝術感已經勁，仲要有恆心有創意

勁野😍

太厲害 小妹都讀art但好廢 將來應該唔會從事呢行啦…

真心勁啊巴打，繼續加油

嘩！高手

巴打好犀利

2毫收集左幾耐

留個名先
好正

巴打利害

好勁呀巴打!!!!!

巴打真係好堅 加油！希望你可以衝出香港

Lm

藝術家

真心靚呀，好欣賞巴打你咁有心機
希望你會繼續整更多作品

g持

好野要推

哇

好野就要正皮

喺外國讀緊fine art 就黎grad 想揾返關於藝術方面既工 但係好似會乞食 巴打有無介紹？

好有心機 巴打加油

Left better than coins

唔俾正皮都唔得啦

嘩勁！

lm

巴打可以影佢哋做 wallpapers咁應該好多人會用

留在香港真係浪費左你，巴打的作品真係去外國擺展覽都夠料。

勁呀 正評！藝術家

巴打加油
我都係讀art 想做自己鐘意嘅藝術真係好難

評已正

嘩屌

好靚！擺展啦！

點樣搵到咁多差唔多色既兩毫?
就算氧化左都未必同色？

我真係嘩左出黎

推到上報紙

佩服到 要讚同留言支持

希望d識藝術既有錢佬睇到你d作品
幫你搞個gallery之類，將你d作品發揚光大

推你試報

呢啲先係高汁post

巴打又係中意藝術？
挑機唔敢講 交流下無防

其實我用個d都唔無畫板黎 有普通膠版 亦有係木行買既8尺乘4尺既木版 幾分厚 睇係整咩野 我皇后碼頭用左 4分厚

巴打講得好好 介唔介意Indox我 做個朋友

留名

有冇擺展？

巴打隻眼都真係幾敏銳 我一開始分類個陣分三大類 新淨 舊 女皇頭（未用 打算遲d整一幅淨係用公仔頭） 之後將舊既用唔同方法令兩毫氧化 所以你見到唔到色既原因 係因為唔同方法同時間做出黎既效果
新淨都一樣

巴打唔介意 做個朋友

一路砌 一路收 我阿公阿婆都比左好多我

樓主想用特別方法去present佢嘅主題，
等多啲人認識到佢嘅作品stand out from the crowd，咁咪多啲人接觸到佢嘅作品而得到啟發囉，我覺得呢種容易引起大眾關注、親民嘅藝術都唔錯吖

藝術家唔一定要企係高地孤芳自賞嘅，
現實啲講一個藝術系畢業生，做一件令世人注意到自己創作風格嘅代表作都好正常，香港呢片土壤又容唔容許藝術家下下做創作都由心而發順手拈來李白杜甫上身，而又唔會食西北風呢

其實你唔感動又唔駛特登話人知嘅
唔好用自己果套標準否定人哋嘅作品
作品本身感唔感動人其實好主觀，
但起碼好多人被作者對創作嘅堅持感動到。

香港已經冇乜年輕人夠薑做藝術呢行，
如果你係呢行成功嘅前輩，
不如少一句judge，多啲appreciate

世界充滿美，只是缺乏欣賞。

我諗我咁答你 會比較直接
因為有時我中意畫既野 憑自己感覺畫既野多數都係比較用簡單方式 sketch 你可以係我ig見到
而係香港做藝術一定唔可以用簡單方式黎做 因為得唔到注意 一定搞唔掂 所以就會取個中間點 表達既意思係自己想做 不過要用特別既方法黎吸引到注意

我諗你想睇既係呢d? 呢張係之前人大釋法個陣 有感而發

外國讀fine art 出路已經大我好多啦
我自己都搵緊
巴打讀藝術交個朋友

係就好啦
不過有錢佬應該唔會上連登

氣質男 巴打講野好有味道
認真 做個朋友 交流下 問下意見

師兄，想問下啟德你賣唔賣？

細佬唔係咩有錢人，但係都想支持你

我諗下年一月到 今年十二月一定會開始諗賣呢個方向
不過如果巴打有興趣 我想大概比你知個range一定係五個數字 之前有fd想用幾百賣
同有興趣既話 可以inbox

可能因為我未刷牙
我唔同陌生人做朋友898

有神快拜

尾機

巴打繼續加油 好靚好勁啊

咁犀利嘅你

不如你分享下有咩藝術作品令你感動，想學下野

Push

哇 好有心 加油

係香港真係晒左

會唔會太強

同您一齊打機

想 冇機會 同唔識人
另外都好似未夠作品？

文字上既朋友姐 交流下麻

巴打 做個朋友

Lol? 咁都認得 ？
巴打邊位

堅勁😳藝術

巴打

我有把G17係你度

Hw ? 一齊打game 姐 邊係打機

巴打繼續加油

佩服

幅畫值1695蚊

好撚正能量

支持！好堅！

巴打自由女神賣唔賣

痴撚線巴打

勁！

唔係巴

12月-1月會開始諗諗 多謝巴打支持
有興趣可以inbox

好靚！最正係可以係透過陽光睇番幅畫出黎。唔同時段睇應該有唔同感覺！加油

推下 好靚

G持

連登仔

恆心王

勁
係咪print幅圖係底做稿跟住深淺砌

Very Good
作品肯定未夠
請樓主繼續努力

btw 要出名一定要有商業合作成份
祝你成功

利申:
識幾一兩個五六十年代香港出生既老人家
玩藝術後來移民再回國
宜家係大陸做大型建設概念既設計師

推到你出名

加油 香港需要你

Amazing

香港地只聽過搞藝術，玩藝術，好似冇聽過發展藝術
但件作品好靚，期待更多作品

樓主好勁

神乎其技

屈

想知你點解有個咁既idea 點解會揀樹葉
搞到我都想試下用唔同既野去做d artwork

有幅細稿 大概跟住睇住黎砌 不過都會成日唔對位

皇后碼頭個幅真係好靚
樓主加油

香港 甚至全球畫畫叻嘅人太多 冇信心可以真係憑畫畫成為自己藝術方面嘅職業 所以想試下特別嘅媒介
真心 用樹葉真係靈機一觸 突然諗到
但用樹葉之前 都試過好多其他野 之後覺得樹葉效果唔錯 同意義最大

心動不如行動 巴打有興趣可以inbox 我 一齊諗

cls

巴打會唔會試下用唔同植物為媒介，去搵相關嘅故事，然後再base on個故事或者感想去整一幅畫

例如，白蘭花婆婆就用白蘭花樹葉或都花瓣去作畫，關於紅葉嘅故仔就用紅葉咁，有意境得嚟又可以令人有更深刻印象，每次見到幅畫就會諗起個故仔

外國讀完準備回流返香港乞食

Follow左你ig 交個朋友

好靚丫

癡撚線 好犀利

好撚勁黐線

有冇咩作品例子？

巴打你inbox 我 比我知你係邊位先啦

ADORE, 推到巴打出名

無咩例子，得個concept，好似硬幣戒子果啲咁
如果兩毫子果幅係用女皇頭再留意返年份果啲，成個作品個意義會大好多

我係絲

話時我都有一大堆兩毫 諗過整英女皇 不過未必夠

都一樣啦 你都要inbox我 我先才你邊位嫁麻

HK Got Talent

兩毫個幅好尾機

藝術家 支持你

巴打好癲
點解有人會負皮個post

我讀設計 不過都明白自己唔啱呢行

屌你唔撚好得閒啲

兩毫子個幅真係痴撚線 點解會唸到

17定18 grad?
藝術界呢期算少請人, 唔算太多機會
同埋呢行....其實都係講識邊個邊個多

(上年外國fine art grad, 而家係業界底層浮沉緊)

樓主, 坦白講, 唔係話你作品唔好,
睇得出你係有心去試去學,
但係目前呢種係屬於果種pop up art event嘅作品
(拿, 呢種其實去啲創意市集會好受歡迎, 亦相對較適合係一啲搞event嘅cafe展出嘅作品)

19 grad 呢行有咩工可以做 身邊有啲朋友諗住轉做fashion design 但係我仲好迷惘

19 grad仲有大把時間啦, 我又覺得唔好咁快就打定輸數先
即係你今年暑假返黎香港都仲可以去揾份intern

藝術圈, 基本上直接關係到呢個圈子嘅工作都係做藝術行政(museum, ngo, local gallery, international gallery, 幾堡壘分明), auction house(其實我唔認為真心鍾意fine art嘅人適合做), 教書(嗯...通常教得書就真係摺埋教書, 除非做自己去畫室教畫/甚至去大專做part time lecturer), art handler(有gallery班底嘅full time, 亦有啲專係炒散式, 但要有人脈先), 做freelance/design (graphic居多, 而家多左人去做multi-media), 不過其實聽講就算係local果幾間出身嘅, 每年都大把無再做藝術相關, 走去做下空姐空少算(都唔少做啲好unrelated嘅炒散, 自己繼續創作大有人在), 但首先你要揾機會展出係好難(唔係指擺係cafe/乜乜新X潮果啲展覽)

而家嘅你, 反而應該係先決定好自己係artistic practice嘅研究方向先

巴打對藝術行業好似好熟悉
你係做邊行？

#272入面有講嘅工種其中一樣啦....

話時話, 香港藝術圈好可悲係仲未有一個健康嘅藝評生態

巴打 做邊範
介唔介意做個朋友

痴撚線

不過香港就係要有多D呢D痴線佬, 加油

但香港唔歡迎痴線佬

高汁要推

痴撚線 好撚靚啊 要加油呀巴打

傾下計ok嘅...但我唔想係抄登呢度講太多,
你返高登開post我pm你?

我高登冇ac 你介唔介意 fb/ig inbox 我

好有舊相feel

唔想用fb/ig....你有無用tg呀....

有 不過少用
唔知點比link你add
你比link我 add 你
Thanks

我八月嗰時有apply過香港gallery既intern 不過我唔夠吹得 佢無請我
之後有諗過去畫室教下小朋友 但係我畫畫又唔係叻
而家諗住都係喺呢邊睇下有無museum請打雜行行企企 儲下work experience

2毫子個張勁到

入左呢個channel後我會pm返

想當年我year 2時完全無諗過cv嘅問題....都係去玩自己想玩嘅藝術

Joined

葉嗰啲畫好靚呀痴線

巴打睇到你蘋果既報導
你既作品太深刻立即記得個post
繼續努力

巴打好𡃁仔，做我條仔OK?

痴撚線,勁到呢個程度

前排喺Ants Public睇到關於你既片，覺得你好有毅力，亦好鍾意你講既果番說話
加油呀巴打，你得架

你係咪癡線？